{
    "title": "道清9",
    "range_remark": "(61-81)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "善為士者不武，善勝者不『? 』，善戰敵者不與，善用人者為之下。是謂不爭之德。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)躁",
                "(2)怒",
                "(3)傲",
                "(4)驕。P157"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "知不知『? 』，不知知病。夫唯病病，是以不病。聖人不病，以其病病。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)道",
                "(2)上",
                "(3)德",
                "(4)功。P163"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "吾言甚易知，甚易行。天下莫能知，莫能行。『? 』有宗，事有君。此『?』應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)言",
                "(2)行",
                "(3)知",
                "(4)道 。P161"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "夫唯無知，是以不我知。知我者希，則我『? 』矣。是以聖人被&nbsp;褐懷玉。此『?』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)樂",
                "(2)和",
                "(3)富",
                "(4)貴。P161"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "用兵有言：吾不敢為主而為客，不敢進寸而退尺。是謂行無行，&nbsp;扔無臂，&nbsp;仍無敵，執無『? 』。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)器",
                "(2)刃",
                "(3)兵",
                "(4)刀 。P159"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "我有三寶，持而保之:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一曰慈，二曰『?』，三曰不敢為天下先。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)仁",
                "(2)信",
                "(3)儉",
                "(4)孝。P154"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "故以智治國，國之賊；不以智治國，國之福。知此兩者，亦&nbsp;楷式。常知楷式，是謂『 ? ? 』。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)玄妙",
                "(2)玄同",
                "(3)玄德",
                "(4)玄奧。P151"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "其安易持，其未兆易謀，其脆易&nbsp;『? 』，其微易散。此『? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)絆",
                "(2)拌",
                "(3)怑",
                "(4)泮。P147"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "大國者下流，天下之交。天下之&nbsp;牝，牝常以『?』勝&nbsp;牡，以『? 』為下。此『? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)德",
                "(2)道",
                "(3)躁",
                "(4)靜。P140"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "民不畏威，則大威至。無&nbsp;狹其所『? 』，無厭其所生。夫唯不厭，是以不厭。此『?』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)政",
                "(2)治",
                "(3)功",
                "(4)居。  P164"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "民之飢，以其上食稅之多，是以飢。民之難治，以其上之『? ?』，是以難治。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)有為",
                "(2)無為",
                "(3)有司",
                "(4)有道 。P169"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "信言不美，美言不信。善者不辯，辯者不善。知者不『?』，『?』者不知。此『? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)搏",
                "(2)博",
                "(3)爭",
                "(4)亂 。P180"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "是以聖人執左契，而不責於人。故有德司契，無德司&nbsp;『?』。天道無親，常與善人。此『? ?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)轍",
                "(2)殺",
                "(3)徹",
                "(4)澈 。P176"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "故聖人云：「受國之垢，是謂社稷主；受國不祥，是謂『? ?』王。」正言若反。此『? ?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)天地",
                "(2)天下",
                "(3)國家",
                "(4)社稷 。P174"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "天下柔弱莫過乎水，而攻堅強者莫之能勝。其無以『?』之。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)代",
                "(2)替",
                "(3)易",
                "(4)補。P174"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "天之道，其猶張弓乎！高者抑之，下者舉之；有餘者『?』之，不足者與之。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)補",
                "(2)損",
                "(3)虧",
                "(4)利 。P172"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "眼、耳、鼻、舌、身、意所產生的慾望為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)六根",
                "(2)六塵",
                "(3)六慾)",
                "(4)以上皆非 。P216"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "稽康云:養生有五難,即「名利不滅,喜怒不除,聲色不去,滋味不絕,『? ?』不消」。此『? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)煩惱",
                "(2)妄念",
                "(3)慾望",
                "(4)六慾 。P218"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "能遣六慾三毒者,可以觀三元之妙道,此三元者為「內觀其心、外觀其形、遠觀其『?』」。此『? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)相",
                "(2)象",
                "(3)物",
                "(4)無 。P219"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "眾生所以不求真道者,為有『? ?』。此『? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)煩惱",
                "(2)妄念",
                "(3)妄心",
                "(4)貪求 。P229"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "合抱之木，--------------------------------------------------。-為者敗之，執者失之。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "生於毫末九層之臺起於累土千里之行始於足下"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "今捨其慈且勇，-----------------------------------------則固。天將救之，以慈衛之。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "捨其儉且廣捨其後且先死矣夫慈以戰則勝以守"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "眾生所以不得真道者, -----------------------------既著萬物，即生貪求；既生貪求，即是煩惱。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "為有妄心既有妄心即驚其神既驚其神即著萬物"
        }
    ]
}